支那智能校服 上堂睡覺響警報

【大數據中心貴州興起智能校服】
【學生在哪 隨時定位】
【上堂睡覺響警報】

想知道子女有沒有逃學？身在何方？只要讓他們穿上這件「智能校服」就一切盡在掌握。

在貴州已經有11間學校使用這款「智能校服」，研發公司將兩塊芯片植入校服的校徽裡。學生出入校園和宿舍時，就好像拍卡般有紀錄，再配合人臉識別機，所有資料會即時傳送到校方和家長的手機，連監控片都能看到。如果學生擅自離開學校，又或者穿了別人的校服，人臉識別機都會偵測到，並會馬上響起警報。校方指系統方便管理學生，並加強校園安全。

不過，如果連放學後都被監控又有沒有所謂呢？這套校服還可以加入GPS定位，學生放學後也做到24小時監控，引起外界對侵犯私隱的憂慮。有學校說他們不會這樣做，但如果發現有學生走堂或失蹤，校服就會發揮作用。有家長雖然擔心洩漏私隱，但認為優點大於缺點：「我們還是多少有點擔心孩子的視頻，還有一些個人信息會不會被流出去，這一點我們有點顧慮的，但後來到我們了解這一系列的優點能大於它的小缺點。」

除了監控學生行蹤，校服還可以監控學生在課堂的表現。如果上堂打瞌睡、玩手機就會響警報，確保學生時刻打醒十二分精神。有在北京出席兩會的貴州省人大代表認為推廣這項技術之前需要有充份討論怎樣運用學生的資料。

#私隱
#學校管理權限
#大數據
#智能校服
#有線中國組

CLS
仲要無所謂
坐監都冇咁癲

推

點解唔裝埋個cam

智能校服 Powered by Huawei 5G 零延遲實控

有冇睇過大逃殺
響乜鬼警報直接爆頭啦